覺唔覺蕭叔叔D英文口音好撚噁心？

好明顯聽得出特登chok出黎 完全唔自然
如果佢同鬼佬面對面傾偈 D鬼佬肯定笑撚死

《頭條新聞》?

蕭若元?

蕭生日日亂講

又唔好話噁心,不過我比我老公聽,佢都有話好假,唔自然

利申:老公native英國人

你個名

之前我有個FD. 話麥明詩, 蕭叔叔, 譚樂敏, Starr LamD 英文講得唔正.
劉家傑就話老式英文.
我之後偷偷地拎咗英女皇演講俾佢聽. 佢話D 口音扮得好核突

佢確實係 Chok 得誇張，過咗火

這就是香港人

如果蕭叔叔係鬼佬應該冇乜人反

連登又反

我覺得好撚好聽wp

好撚on9,話一個網路上嘅人唔自然

最撚討厭係成撚日有意無意講自己身材，又講果個乜春DJ Soda
你話間唔中講一兩次就話姐，條友係八成都拎呢D嚟做examples
講嘢又好似含住碌撚咁，收皮啦
想學英文嘅，睇下reallifelore呢啲youtube channel好過啦

呢一段片, D 食評家=連登仔囉.
我記得有另一段外國片, 有間外國餐廳好L串. 話佢自己餐廳D 嘢最好. 踩9出面D 人食垃圾.
之後有"記者"買咗呢間餐廳既唔知乜嘢食物, 然後拎俾個老細試食. 個老細試完之後踩到狗屎垃圾, 唔入得口. 俾狗都唔食.
之後個"記者"話俾佢知, 呢件垃圾就係你餐廳買既. 個老細即刻黑晒面打柒個記者.

邊個亞洲人講英文啱連登仔心水？

不如聽啊KAI 講英文仲好`

我都覺得佢紅咗之後愈來愈煩膠
但child登仔評佢英文唔得 同港女講波有咩分別

聽阿lok仲好

所以先改呢個名

但又冇一個child登仔講得好過蕭叔叔

劉家傑真係一流，正宗紳士feel

明明係肥中佬但日日話自己好瘦 引人留言笑佢肥
又成日教d根本唔會用到既英文
好明顯而家行kol路線想賺一筆錢移民走

用黎講故事我覺得可以喎
但日常溝通就真係太造作

我係英國讀書真係唔敢用呢種口音講野

英女皇咪都係扮英式

只係正面唔見得人

其實正正常常咪算
洗乜扮咩口音

劉家傑同楊鐵樑真係正

太作狀太chok

覺得佢個口音太老

專家食屎.jpg

yes
英女皇扮撚晒野
講英文
邊係連登仔果皮？

佢好刻意提起自己肥，好煩

根本唔同地方大o既 BBC 都有唔同口音
香港人無 train 過聽口音, 邊度識得分有幾 native

你咁就唔啱啦
明知人地為酸而酸

English accent 有分好多種嫁
蕭叔叔學果種係好上流社會、大家庭先有嘅accent
英女皇果種叫royal accent 自然唔係大家平時聽開果種accent
英國本土都會因區域有唔同嘅accent
e.g. Liverpool 同 London 都會有聽得出嘅分別

其實成個世界都無所謂「標準」嘅English accent
聽得清楚、表達到已經好夠
唔明點解咁都有得反

佢講野同托哥啲口音好似

大家可以睇下呢條片先反....... 我個人覺得佢的確係over左少少，但又未至於話嘔心既

驗耳啦

我覺得佢把聲講英文定廣東話都好撚好聽
不過佢把聲同個樣好大反差
唔知點解好多好有磁性又好聽男聲都係唔靚仔

正到

人地係sell依樣野唔鐘意咪唔好聽佢
百貨應百客
利申 好撚憎佢 無專登聽過佢

把聲同個樣好唔襯

係佢嚟架咩

由"英文由f字學起"到同條女散潛左幾年水
出返黎變到成隻狗公咁款,真係可惜

係呀，好多年前毒果專訪

連登仔次次討論英文口音都搵英國人黎比

啊邊個chok 到死咁

Kai係好聽好多，而且係真正BBC
但佢個口音都係扮出黎

咁都有得反

馬道立啲英文一定係香港第一

痴撚線，KAI 係RP accent
個個咩托哥偏美式，完全兩回事

佢本身係日本人，中國人，蒙古人定係台灣人

覺

最嘔心係成日估錯野

因為連登精神係包坳頸，乜都要反一餐

利申:like蕭叔叔

chok到好英式，但完全唔覺得好聽

同埋條條片都講自己身材好撚煩

咁撚叻自己開個channel啦柒頭樓主

英國出世，英國人

英文由f字學起 之後冇再睇佢

條女嗰度係發生咗咩事？
講多啲

邊個話我9up

成個蜥蜴仔咁

佢一直都唔係樣架

唔肯show樣

完全認同, 成日以為自己好撚勁, 死chok爛chok, 根本就好唔自然甚至係核突
但仲有咁多柒頭吹奏佢, 又話佢好勁云云, 仲可以收學生

hi G

話佢啲口音嘔心，咁點解仲要成日留意佢，知佢成日講自己身材?

我都少少覺，平時聽開既英國節目d口音都好自然，但佢就有少少奇怪

如果講英文我自己唔係native又無料評論佢
不過佢講廣東話好撚難聽打撚晒冷震

尤其是係同陳奕迅一齊講小王子時，對住個真係英國讀書嘅即刻唔想輸蝕，壓到氣聲好重

喺洋人眼中，咪又只係個譚仔阿姐，拍片唔洗見人，每個字都可以諗定點chok，查哂ipa先，但現實一來冇時間chok，二來人地知你香港土生土長但模仿外國貴族口音只會覺得柒，三來你扮到口音時，用字同句構，文化如小動作都一定會出賣你

唔使話出國，我相信擺佢喺一個本地國際學校課室入面佢都難以融入

有心學語文/發音嘅，必定搵翻native speakers，最好有修讀linguistics

我俾左我個英國BBC 朋友聽，佢都有咁講

lm

英國口音本來就老撚土啦

睇完訪問
佢係講野都要連音+壓低自己把聲

發音唔正又笑人有口音
發音正又笑人扮native
好難服侍

這就是連登

其實有大把ESLPod 或學廣東話既native speaker 教書，無需要等一個non native speaker 偶然出一兩集學一兩個生字，咁一世都學唔識

推薦免費既EslPod，另外一個要錢但google 又搵到聽既EnglishPod

EnglishPod is the best English learning podcast I find so far.

姐係一個英國人扮英國人口音?

人哋模仿口音又話人哋扮嘢，
港式口音又話難聽，
美式發音又話扮ABC，
港豬贏撚晒啦

口音都係 cultural identity
唔明咁介意做乜
同d鬼佬傾計佢話聽得明咪得
全世界咁多人講英文 每人accent都唔同啦
唔通你亞洲樣講到一口流利rp人地就崇拜你咩

好老實 可能真係本地仔聽唔慣咁英倫風既口音
我好多時都唔知蕭叔叔講乜

Btw 講自己身材真係好煩膠 無人想知

一班英文屎嘅child 登仔笑人英文唔正宗

純香港人非外國留學受教育既人來講，Youtuber Torres 托哥英文算唔錯

係嘅，一定係連登仔嘅口音最純正啦

我都每日扮緊廣東人廣東口音

差好遠喎，但托哥英文係幾好

未紅就緊係唔錯

因為蕭叔叔唔係英國人囉
香港人應該講返”Hong Kong English”?

睇過佢去中環問人幾錢人工條片
有時聽到d澳洲feel 仲以為佢係澳洲讀過書添

聽返teresa may 講英文就真係覺得好聽既

這就是連登仔

有名你叫Child登喇,呢度連咩伍乞兒同笑波子都當神咁拜架

無關係，佢一向唔係語文上面扮野，佢係主要搵題材拍片，口音唔係佢片既重點

依條友講英文真係難聽到閪咁
把聲就幾好但條友一定以為Chok到好好聽

一早覺
唔係好聽個Ｄ
劉家傑就好聽

唔知點解佢private 咗好多十年前啲片

托哥個D口音自然好多, 係一個正常香港人去完外國讀書既口音
人地都係無去過外國讀書, 唔駛chok已經好好聽好正常

就算係英撚都可以好唔同
我到依家都好難聽得明Pickford講野

下話
英女皇個種叫received pronunciation
自己google下
你上YouTube 搵prince harry 嘅accent 都冇蕭叔叔個種口音咁造作
利申 係英國讀書
住過幾個大城市
從來冇聽過有local 口音咁造作

覺唔覺謝叔叔D英文口音好撚噁心

蕭山真係好靈

靈過黃大仙

以前係youtube 拍片個時
你班連登仔仲係半精半卵咋
以前都係咁嘅你地所謂「口音」講嘢，跟本無人會care

UK local 都冇幾可有咁嘅口音啦
英國人講野好多都好lur

不過有冇人想討論下點樣改善口音

英國D懶音仲多過香港
有D地方既英文根本唔係人聽(e.g. 利物浦 蘇格蘭)
之前喺youtube聽（蘇格蘭出身的）費格遜喺Harvard既talk
5分鐘之後頂唔順熄咗
跟住終於諗明咗點解當時 朴智星話喺更衣室聽戰術order係扮明
根本正常人都無可能聽得明

聽多d講多d
不過冇機會講嘅話 好難有進步
最好去當地住一排lah

Liverpool accent 好飄好多高低
Irish accent 直情有d字變第二個發音
不過聽得多大約會明嘅

托哥academic background其實係咩？
國際學校？
真係估唔到 佢未出過國讀書

Asians with Weird Posh English Accents

諗起之前有鬼妹講過呢樣野

Ching你英美加讀緊？

係UK 讀緊

其實最主要係大家溝通到，口音唔係講錯大離譜無咩所謂，反而可以擺多d心機學下slang下，way of expressing matters咁

出到來你會發覺讀書學果d stock phases晒同埋way to convey係local既眼中好怪好唔自然, 你英文5星同鬼佬基本溝通都會有難度，多聽多講學生字就ok

唔係國際學校，係local school，應該都係名校既。佢之前好似話中四英文都唔得，之後發奮要做好

努力嘗試睇過幾集 redman TV (Liverpool fan channel) 的賽後球迷訪問
最後都係放棄咗
我以為Gerrard, Rooney呢D讀得書少先會講到咁柒
點知個個都好難聽

求要俾錢果個條link

其實係
就算gramma 錯曬
鬼佬聽得明就得
識一炸印度佬Grammar 錯9曬咪又係同local 做frd

不過我都明講英文有 UK or us accent 係幾型嘅
尤其係香港
但真係唔好咁過火lo

跟住呢？
大學邊間咩major？ 港大英文系？
我覺得英文呢家野 真係唔係話自己努力下就得
真係要有環境 同埋要有對象同你練
尤其係oral呢part
唔係話操下pastpaper對住鏡練就練到

純唔純正唔識分,但真係好難聽

大學讀既野同英文系無關，佢自己去蘭桂芳主動搵人講識朋友

唔知英國accent點分，Pickford係咪東北accent, 完全聽唔到

你說出了重點 而且見工唔講得都嚇得

最近有好多app係比錢同啲native English speaker video chat 好似幾好咁 不過我冇試過

第一次聽已經覺得怪怪地

回返帶之前既post

仲有Podcast

1. EnglishPod
至目前為止，我發現最好既Podcast教材，亦係少數能令我堅持聽三個月以上既教材，興趣好緊要，如果果樣野唔有趣，兩個禮拜你都頂唔順

佢有365 期教材，Level 分左Elementary/ Intermediate / Upper Intermediate / Advanced，每期教材有:
1. Lesson
2. Dialogue
3. Tapescript

兩個主持人以PodCast 形式講解Dialogue，風趣幽默，大部分既dialogue 都好有趣唔悶的(包含各類topic，唔同情景)，上網呢度搵到好彩有archive:

Elementary Lesson examples:
I am sorry, I love you iii

Calling in sick

Intermediate examples:
New guy in town:

Advanced Level:
Movie Review:

Big Bang Theory:

容我Refer 人地講既幾個特點 (download 既link 入面都有)：

下面我們來看下English Pod的幾大特點。

1，每次的對話幾乎都是有口音的，從第一期開始那個意大利餐廳的服務生意大利口音就重，到後來的美國各地的口音，英式口音，印度的墨西哥的等等都有。符合！

2，所有節目都是近似節目脫口秀的形式播出，主持人講解細心，以一種固定形式播講英語，符合！

3，材料難度分級，從基礎，中級，中高級，到高級，讓學習者慢慢過渡，不僅是說話速度難度加大，高級的內容也多為演講大學授課等形式，比日常對話詞彙難度大，符合！

4，所有內容都非常搞笑，有點冷笑話的意思！主持人講解生動，去官網留言還會有主持人的細心解答。符合！

5，雖然是音頻，不能直接放圖片，但是音效做的非常好，場景利於學習者想像，在講解某些生詞的時候會放出音效讓人知道是什麼樣子，圖片和場景的感覺通過音效表達的栩栩如生，EP的工作團隊要贊一個！符合！

咸網個d video chat?
咁貴

其實有language exchange 唔錯，仲有俾錢聽講Italki 唔錯，但我未試過

我諗當托哥真正紅左之後
就會開始有人反
話佢係左派中學出身
親中靠同中國人合作拍神街訪起家

仲有無推介

開頭都覺得好勁，但之後聽得多其它外國人講
就覺得佢勁chok

臭鳩港男唔抵得

連登仔開始要反蕭叔叔了

ah lok好聽又自然，得咪

紅咗就會話做乜香港人拍題材片又中又英㗎啦
然後就捉邊啲字咬唔正呀乜乜乜
已經完全想像到有咩可以插

佢成日喉嚨好似有舊痰咁
又專登壓低少少音黎講英文

有冇跟老公姓？

乜撚野咸網video chat
講緊Cambly, tutoring 嗰啲
不過我唔捨得比錢去買
覺得自己英文都算溝通到就算

佢一向認自己係中國人

有，但無咁容易堅持

Pronunciation 有呢兩個有系統啲既，第一個易食啲，但第二個有啲野cover 多啲，例如liaisons等
1.American Pronunciation Workshop
Demo:

2.American Accent Training，書連埋片

咁英女皇個口音的確係"怪怪地" 唔係話佢錯 我覺得口音無話啱唔啱
但你睇條片兩個英國人都咁覺得 佢地都係要chok出黎

原來咁多人跑得快過保特

Thx!!

依條友依家過晒火啦,以前都唔係咁

你見tvb d主播電視講把聲同語調同真人講都唔同啦

其實係方法易知，堅持最難
一個方法能令人堅持三個月或以上且持續感受到進步都係唔錯既

所以點解啲人話學語文有興趣入手，堅持恆心難呀
求教材既人90% 都堅持唔到兩星期，遑論三個月

所以推薦睇新聞學英文係on9 做法，唔係日常生活會講既英文
同埋最緊要係悶到hihi，點堅持到半個月以上呀，中學老師！有人堅持到唔出奇，100個有1個？

睇過段片話講英文發音、咬字乜都可以改，最唔應該改既就係口音 ，因為口音象徵住你既故鄉同你既母語，應該proud of 你既口音，唔應該特登走去改。
正如一個外國人如果用好local既廣東話同你講野、你都會覺得怪

無人提呢個，我就分享下
Emily Blunt，勁好聽
新戲Mary Poppins

但最弊香港人唔包容呢，你一有口音就覺得你係外地人，唔會溶入唔到

其實佢有講過自己係講緊港式英文

Local中學，佢話以前自己英唔及格，唔知係咪小學，但佢真係好勁，唔講佢講英文講到好似好勁，講佢身為一個亞洲男性（男性係重點）local出身可以周同唔國藉人士做朋友，溝埋鬼妹做女友，令我覺得呢個後生仔好掂

有睇開digitalrev都會見到啲鬼佬間唔中留言話kai wong口音好怪
根本就係見到你亞洲樣而評論，人哋根本就係英國人

貴在堅持，唔好齋download，每日聽，最少撑過兩星期，感受到進步先會聽落去
仲記得我AL 果陣時listening 攞D，之後有試過唔同學習方法提高，好似下面呢段我AL 攞D 果時既水準係聽得唔係幾明，好似陣風就過左，但日子有功就習慣，所以堅持啦，加油啦！

佢而家連講廣東話都係咁

每個月一次
又黎口音討論

唔係母語既話點會冇口音 好似mc jin咁母語係英文，就算廣東話幾叻都好，但係講野個flow根本就係英文個flow，一聽就聽得出。
至於香港班口音撚就算把啦，你點講都會搵到位入你

有冇拆穿佢

英女皇把聲都唔認得

冇 遲下先。改document好煩。

香港人就係咁賤
搵工既時候d老闆聽你口音唔同已經覺得你英文好啦
雖然佢係做作少少
不過起碼一聽就覺得佢英文唔會差

即係啱啱結婚無耐

兩年

含啦你

嘩，好撚醜樣

佢隻狗真喺好得意

今日係頭條新聞聽到佢把聲
嘩屌 好撚造作 chok聲chok到
蕭叔叔 小你老尾呀！

有冇話返畀佢聽 一定好撚尷尬

你話假唔假我唔知，我只係覺得好聽過一般香港人廣東語，，一般香港人d英文仲嘔心

睇下邊度黎
支那一定唔撚包容
坡仔 台仔 馬拉 ok

睇開呢個channel
佢啲英文幾易聽又自然
佢係uk嘅咩口音 我就真係唔撚識分

見過幾次啲人會話佢
點解一個亞洲後生仔有把五十幾歲嘅voice

屌呀, 譚仔阿姐香港人又笑鳩佢地

其實我聽到打冷震

Estuary~RP
可以話係London一帶嘅口音
大部份southeast england年輕一代嘅人都係呢種發音

其實真係唔關咩口音問題，係佢太chok 聲，睇段訪問就聽到佢平時講野個把聲根本唔係咁，咁樣就變左扮聲

無睇開佢只係睇頭條新聞聽過吓已經好討厭
講嘢lur埋一嚿又沉又有痰又快唔知講乜

chok聲越嚟越嚴重呢樣真係太明顯，
其實整體上嚟講係佢近年變到太自戀，
太享受做名人，
除咗口音上造作，言行上都好造作，
每日話自己肥話自己鍾意邊條女，
可惜又真係大把人陪佢癲，睇佢啲comment就知。

講返口音，
我嘅觀點係，縱使佢標榜自己嘅發音係參照RP，但係而家佢嘅pronunciation features已經變到係喺英國任何一撻地方都搵唔到，呢個先係問題所在。

舉個例，O呢個字母，
傳統RP accent嘅發音係[əʊ]，不過而家除咗英女皇已經冇人咁講嘢，
大部份londoner都係講[oʊ]，簡單嚟講就係比較貼近港式發音嘅O，
但係蕭叔叔嘅發音，我會transcribe成[øʊ]，即係個咀嘟到仆街，根本冇一個english speaking region會聽到呢種feature，完全佢自己嘅矯枉過正。
所以點解樓上都有人話英國人覺得佢怪，就係因為佢扮得太投入，扮咗一種唔存在嘅accent出嚟。

聽托哥講英文仲正 扯扯地

正常人講嘢都唔會好似佢咁講嘢
咁當然，另一方面諗，佢拍條咁短嘅片，去教一粒字/一個phrase，咁所以誇張啲去演譯令人印象深刻啲我可以理解
不過而家佢已經chok得太勁，好唔"人" (= 即係邊撚個會咁樣講英文架啫？)
有時聽完都覺得，我個咀同條脷要撚成點先可以講到好似佢咁
個人造唔造作唔關我事啦

利申：冇follow佢，但係有時啲朋友like開見到好笑嘅會去睇吓，有啲係真係幾好笑嘅 // 覺得英文一分鐘好睇好多

又未撚到呢個地步吓話大佬

此人極度作狀，不論語言、行事

睇劉家傑英語一分鐘就真係學到嘢

唔該頭條新聞快啲剷咗佢個專欄，好造作un耳

我自己英文唔係好
唔識批評佢口音

純粹覺得
佢開始出名小小之後
就由教人英文，變成急於sell 自己image、sell口味
有時又好港女上身咁成日出po呻自己肥

愈來愈煩

正正常常低調教英文，其實反而好多人受落

太刻意想將自己上位，做kol做明星
就弄巧成拙，可以惹負評

有錢邊個唔想搵，尤其是而家如果你本身有少少名氣，識得包裝下自己已經可以豬籠入水

啱吖 英國可以誇張到隔離個city已經唔同accent

相反美國啲accent係成個國家都算普及，通常都係分城市同鄉下佬

你個名唔洗咁誠實既

Kai Wong啲口音都好英式, 但聽落又幾自然

兩登負評永遠同fb, youtube嗰堆群眾唔同
所以wfc

呢個搏出位啫

笑到仆街

根本蕭叔叔係冇女中二病死毒撚，仲要係過份自信嗰種毒撚

終於有個post淨係講呢條垃圾 唔理你口音點啦 總之聽落好唔舒服囉 教人英文唔係咁教架好唔好

點都好過d連英文都唔識既連登仔

終於有人講
好撚難頂
好做作又chock晒聲咁

其實有冇手足覺得特登去學人地口音依個行為好反智
到底動機係咩想攞優越感定點

利申有份剪佢美心廣告片 chok聲chok到好銀耳 但佢平時講野又唔係咁既聲調，比我既感覺好反感

我想講o既係, 香港人真係唔撚識分
你聽到把聲覺得係 native
之後發現佢係香港人
你就會越諗越覺得佢把聲唔 native
(我就是最好的例子 )

其實英文o既 b d g p t k ch zh 等等
本來就全部都讀得重過廣東話

發音黎講, 廣東話係特別清脆, 好少鼻音
即係你讀個 d 字出黎, 係唔會似好多鬼佬咁, 有些少鼻音再讀個 d 字出黎
英文好多 s 其實係讀 z, 廣東話又完全係無 z
仲有其他因素影響

Agger

你日常傾計係唔會用到May姐果種accent
但係你用黎上台演講讀稿可以用

你聽唔明就話人lur

岩岩問左男友(佢係bbc)
聽完佢都話覺得好怪有d假咁

佢啲coarticulation 唔係太得
隻隻字都獨立黎讀兼無晒啲尾音

好多大學同學嘗試學british accent
結果有口音 無fluency
每次聽到打曬冷震
其實美式係易學好多 你扮到又有優越感
唔明點解咁多人要chok英式

然後香港式英文比美國佬話返heavy accent

唔係架，有d地方(非亞洲)好撚介意accent

咪同黃智雯講廣東話差唔多
「我」,「你」勁重N音
你可以話佢正統，又可以話佢老土

我感，反而馬道立既英文我好鐘意聽。我都想知點學到

你肯定?

做左 kol做私補都 fat fat
你見佢拍片都愈來愈hea, 呃like抄話題
以前就真係學到野

好撚正

頭條新聞， 有一part係佢做， 真係好作狀

如果佢陳冠希咁靚仔加呢啲口味實俾人J上天

口音點都係最後一樣改...要第一樣改口音係自卑定點
口音係唔影響溝道, 改下發音, grammar 同 詞彙先LA

成日見到人話係相機版既top gear

想像下有班鬼佬學廣東話, 仲係網上討論點樣講先似香港口音, 你身為香港人你點睇
根本佢係鬼佬就會expect佢講得唔正
邊到既人就會有邊到既口音好正常
語言係用嚟傳意, 唔係用嚟打飛機

佢做咩private哂最初啲片？

屌 終於有人覺
聽到佢把聲就想打佢

搵次試下搵個香港人扮廣州人
然後用廣州人身份講"香港話"
好想睇班連登語言專家炒晒車

無果陣又比人話懶音

改發音同改口音有乜分別

咁仲chok 啲咁嘅所謂accent托柒咩，係香港長大母語係廣東話就一定有自己既accent 做乜要chok其他accent成件事真係好造作，發音準已經好夠，chok accent我覺得做多左

美國人同英國人係口音既分別

very 讀成 ferry 係發音問題

聽到打冷震

上面有段片英國呀婆教英文

英國有啲地區 along river Thames
th- 讀做f-
three 讀做free
同香港人一樣

咁到底香港人讀th 做f係啱定錯

陳智燊啲英語都係咁架啦
人地環境係咁 身邊人係咁講
自然口音就變左咁 又要被你屌扮野

算把啦，香港人就係咁
永遠講到英文就係得口音
聽到人港式口音就笑鳩人
歐洲鬼佬講英文都會有自己語言嘅口音啦
有啲想學native口音又俾佢哋話扮嘢

聽得明係基本條件
下一個係易聽
再下一個就係聽得舒服

jj hnnmn

咁即係th讀做f
算唔算得上係一個發音問題？

好多人都開post話香港人唔識讀th
但英國本土都有人咁讀
咁到底我地係啱定錯？
易聽定難聽？舒服定唔舒服？

th讀做f 算發音問題, 最好改,
英國本土有人咁讀唔出奇....

要諗一輪先知 = 難聽
舒唔舒服係更高層次

好似有研究指香港口音對native黎講算係數一數二容易聽 (美國除外)

咁同「你係黃皮膚黑眼睛就係中國人」有咩分別？
香港人唔可以有其他口音？依家愈嚟愈多香港人係講美式口音，到時又要屌？nonsense
聽得明就得 理得人咩口音

唔踩下人地點顯得自己叻啫

親身試過，呢個+effortless English 學既用法都係日常生活native speaker 有講的

記得聽完去同native speaker 講返出來
呢點漏左講，都緊要

好奇一問，咁點解啲人要歧視蝻同新移民講廣東話唔正？
鬼佬講得唔正就正常？
香港人講英文唔正，人地鬼佬睇你係好似蝻咁呀？定當你係歐洲人咁？
心知肚明

正宗港式英文

劉家傑

馬道立

何文匯

你都識講咩人講返咩accent啦
咁香港人講rp 講posh有咩謂
真係想學British嘅學mle咪算囉
又啱返自己身份

facebook 成日遮住個樣唔知想點，根本一早見晒街。

好似嗰個咩櫻花神算劍心，又喺成日遮樣，但一早又曝晒光。
反而熊仔頭仲未曝光，咁你遮嚟先有意思。

係唔係中國你都一定唔係西人，做咩係要扮西人口音，依家要屌係佢chok出黎啲口音太誇張好硬耳，仲有你點計出愈嚟愈多香港人係講美式口音？

chok到把聲低音到佢自己都唔夠氣講

老老實實，冇刻意搵佢咩樣
唔係呢個post都唔知

好似Sia咁，出道嗰陣都show過個樣
而家冇show, 啲人要搵都會搵到，佢人地唔鍾意show咪唔show
咁都好講？

其實你覺得噁心即係佢成功咗
因為一聽就知係佢

做依啲所謂kol最怕就係無辨識度
而家佢啲廣告起碼一出聲就知係佢

咪係
唔係話佢扮出黎
但係好作狀
睇下佢啲facial expression 幾誇

哎呀！人地暖男叔叔要有fans，緊係要扮哂cute

學佢英文生字，唔學佢口音就ok
Btw, 日日都 post 話自己肥， 好煩

佢單一隻字就好聽, 一句句讀變咗窒吓窒吓咁

當年成日睇

真正 native 先至多食音啊
例如 nt 尾o個 d 字, 好多都會食左 t 音, 得返 n
some of the 個 of 食左 f 等等

我懷疑香港好少人知呢 d......

口音 有咩問題

唔知佢講廣東話係唔係廣州正宗定香港口音呢

終於見正面⋯幻滅了

反左十幾頁有連登仔錄音示範點講英文最好未？

福建中學緊係名校

咁人地遮樣都係為你著想啫

唔係

英文版蕭亮
無論佢講得正唔正
一般鬼佬都唔會chok到咁嘅語氣啦

唔怪得要遮樣

好撚多人錯哂重點 明明針對緊佢chok聲 無論中定英都係

但一個二個就話口音無對與錯乜乜乜
又話連登仔笑鳩人英文
根本得47秒個句係真聲
其他壓撚低哂又用哂氣音做乜鳩

未見過做訪問環境咁撚靜都可以收到把聲咁
好肯定剪片個條友都屌撚哂鬼 推撚到啲noise出哂黎佢把聲都係唔撚出

好撚造作啊屌你老未 收皮啦

唔好畀視覺影響聽覺

岩 最初佢係FB出片個陣我都忍唔住留言屌佢chok 聲扮野
依家條撚樣直頭唔撚care 話自己係chok 聲大叔 最撚肉酸係條友中英文都要用勁deep既聲黎講 聽聽下就會覺得好un耳

好造作

聽佢講嘢會覺得長期都好似考緊英文聆聽咁，聽緊錄音班人講嘢....

讀英文發音準既人大有人在
佢唔chok巴閪聲黎講野有撚人覺得佢特別咩

覺得唔好聽點解仲要聽

身為中國人就唔好學英文

topic已經講到明“口音”

#1：好明顯聽得出特登chok出黎 完全唔自然
如果佢同鬼佬面對面傾偈 D鬼佬肯定笑撚死

唔好話同鬼佬 佢同香港人講返廣東話我諗大部份人都會心諗佢把聲做乜鳩

當樓主係開頭開得唔好 但係條垃圾d聲真係好難聽

咪講緊佢chok 囉 無人話佢錯 jm9

樓主話佢chok英文口音
你就話大家錯重點佢係chok聲
你話係重點就重點？
大家圍繞#1主題討論好正常

我講緊佢讀句子讀到好似講廣東話咁咬字清析
讀句子果陣每個字都獨立黎讀

for example,
用返片入邊既people of Paris and of all of France

佢係真係獨立每個字黎讀
而事實上英國人會咁讀

people if Paris sand dof fall lof France

你明就明唔明就算

蕭叔叔好明顯無做到

暫時呢個 comment 比較中肯

Agger
一陣露樣又話人哋柒，咁可以點？帶面具？

坐咗幾耐？